\section{Análisis}

Los coeficientes obtenidos muestran que la utilidad del transporte privado disminuye a medida que aumenta la distancia del viaje ($\theta_d = -0.277$). Por otro lado, el coeficiente asociado al ingreso ($\theta_i = 0.00135$) indica que, aunque el impacto es pequeño, las personas con ingresos más altos tienden a preferir el transporte privado sobre el público.

Además, la probabilidad de elegir el transporte privado ($P_a = 0.833$) es mayor que la del transporte público ($P_b = 0.167$). Esto indica una preferencia por el uso del automóvil en las condiciones estudiadas, lo cual puede estar relacionado tanto con factores económicos como de conveniencia.

Por último, la constante modal positiva para el transporte privado ($\alpha_a = 1.865$) indica una inclinación inicial hacia el uso del automóvil. Esto podría deberse a percepciones de comodidad o estatus asociadas al transporte privado, relacionadas con la utilidad aleatoria.

En términos de precisión, el modelo logit alcanzó un 89.47\%, lo cual indica un buen ajuste para predecir las elecciones de transporte de los individuos bajo estas circunstancias.

\subsection{Preguntas}

La partición modal observada en este par OD muestra que el 83.3\% de las personas viajan en transporte privado, mientras que el 16.7\% restante lo hace en transporte público. Esto se debe a que la utilidad del transporte privado respecto al ingreso es mayor ($\theta_{i}$), lo que se puede observar en la Tabla \ref{tab:param}.

El hecho de que el valor de $\theta_{d}$ sea negativo implica que la utilidad del transporte privado respecto a la distancia disminuye, lo que se traduce en que, a medida que la distancia del viaje aumenta, la probabilidad de elegir transporte privado disminuye; es decir, se penaliza la distancia. Por otro lado, el valor de $\theta_{i}$ es positivo, lo que implica que la utilidad del transporte privado respecto al ingreso aumenta, lo que se traduce en que, a medida que el ingreso del viajero aumenta, la probabilidad de elegir transporte privado también aumenta.

El valor $\alpha$ es la constante modal del transporte privado, es decir, representa la utilidad del transporte privado respecto a la utilidad del transporte público cuando la distancia y el ingreso son iguales a cero. En este caso, el valor de $\alpha$ es 1.865, lo que implica que la utilidad del transporte privado es mayor que la del transporte público.

Para que los signos de los coeficientes cambien, se esperaría, por ejemplo, que un viaje sea más eficiente a mayor distancia, o lo contrario: que se aplique un desincentivo al uso del transporte privado a medida que aumenta el ingreso del viajero.

Suponiendo que el ingreso sube un 10\% para todos los viajeros, esto significa que el $X_i$ incrementa a 667.548. De esta forma, $V_a$ resulta en 1.782, lo que implica que la probabilidad de elegir transporte privado aumenta a 85.5\%, mientras que la probabilidad de elegir transporte público disminuye a 14.5\%.

Por el contrario, si el ingreso aumenta un 12\% para la mitad de los viajeros con menores ingresos, mientras que aumenta un 8\% para la mitad con mayores ingresos, se obtiene un $X_i$ igual a 672.642. De esta forma, $V_a$ resulta en 1.789, lo que implica que la probabilidad de elegir transporte privado aumenta a 85.6\%, mientras que la probabilidad de elegir transporte público disminuye a 14.4\%.

Los resultados mencionados anteriormente son matemáticamente coherentes, ya que se espera que la variación en el ingreso promedio no cambie de manera significativa entre ambos casos. Sin embargo, según los modos de transporte, esta teoría no es completamente lógica, ya que se debería esperar un menor aumento en la elección de modos para el segundo caso, dado que un aumento del 12\% podría no ser suficiente para contrarrestar la disminución del 10\% al 8\%.

Una manera de hacer más preciso el modelo logit es involucrar una tercera variable, por ejemplo, la edad de los viajeros. De esta forma, se podría obtener un modelo logit multinomial que permita una mayor precisión en la elección de transporte. Otra opción sería realizar una toma de datos proporcional a las probabilidades de los distintos modos según encuestas anteriores, eliminando así el sesgo.
